<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>年终总结 on Meteor-Z个人播客</title><link>https://liuzechen.top/categories/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><description>Recent content in 年终总结 on Meteor-Z个人播客</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://liuzechen.top/categories/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2025年终总结</title><link>https://liuzechen.top/posts/2026-01-03-2025%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://liuzechen.top/posts/2026-01-03-2025%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid><description>2025年对于我来说，大致可以分成两个时间节点，上半年和下半年，
上半年 上半年我主要是在学校，还是一名学生，除了赶毕业论文，还去TME实习了一个多月左右，实习的时候，还被房东骗了一笔钱，具体详细的可以看我之前的文章:我的实习之旅，除了实习，那就是写论文了，原本以为论文还比较难，结果到最后，还&amp;quot;混&amp;quot;了一个优秀毕业论文（，不过奖励只有一个U盘，不过还是不错的。
下半年 2024年5月12日，我打完比赛，晚上就坐高铁，匆匆往往往往武汉出发，隔日，也就是5月13日，我正式开始了实习之旅，如今，2025年7月2日，我也正式上班。
正式上班后，我发现时间过得真的非常快，不知不知觉，已经2026年了，每天都在上班，导致自己的时间被一点点消耗，这就不得不让我时间规划起来，当一个时间管理大师（）。不过有一点的是,我在大学毕业的时候，找到一个程序员工作，一个我从小就非常喜欢的工作，虽然说有各种乱七八糟的事情，但是我依旧热爱编程，那是我唯一骄傲的事情。
我认为程序员是一个不会厌烦的工作，程序员每天都会在用代码创建东西，每天都在思考🤔，当手指在键盘上敲击的时候，多巴胺就会分泌，当你完成一个需求，创建一个东西的时候，更会感觉到快乐。 网上说当你的热爱跟你的工作重叠后，可能以后就不会热爱这门工作了，至少我现在没有，希望我以后也不会失去这份热爱。
工作中，我遇到了很多优秀的伙伴，平时一起玩的同事，一起工作的同事，他们都比我优秀的多，都是我学习的榜样，（作为网络上的鼠鼠，喜欢偷偷&amp;quot;偷窥&amp;quot;别人，别人有什么长处，我能不能学习一下，别人有什么值得我学习的地方？我能不能学习一下？总之，就是不断完善自己吧）。
工作 工作上，下半年确实犯很多问题，导致出现了一些问题，这些问题甚至可能耽误了工期，ld看我是应届生的身份，所以很多时候都对我挺包容的，但是终究有一天我不会是一个应届生的身份，终究会有一天我要独自面对一个需求，独自承担一个开发工作，所以还是得赶快进步，赶快成长。
沟通交流 上班之后，我发现我沟通交流能力真的是垃圾的要死，很多时候不会表达，不会说话，不会张口。虽然工作后期比前期要好很多，但是我依旧感觉不是很完美，很多时候都是说到什么，讲到什么，好像没有什么逻辑可言。这一点在2026年还要不断提高。
开发流程 作为一个跟代码打交道的人，我目前依旧在不断的完善自己的工作流程，如使用Vim、layzigt，aerospace等工具提高自己的效率，使用TODOList来记录自己的待办，总的来说，这一点我还是做的不错的？希望以后继续保持。
AI 我现在几乎完全无法离开AI了，但是目前公司在推AI编程，我似乎还是守旧派，没有办法使用AI，最大的原因还是因为Xcode不支持吧，xcode太逊了，关于AI的很多东西都没有办法使用，导致没有办法使用AI编程，但是很多时候，我查找资料，都会直接先去问AI，效果非常好，而且学习一些新知识的时候，都会先问问AI，AI讲的真是非常清楚。
减肥 2025年下半年体检的时候，我的身体指标开始爆红，体重也很高，导致我不得不开始减肥，我下定决心一定要减肥，具体可见减肥一篇，
想到什么就写什么了，祝大家2026新年快乐！</description></item></channel></rss>