<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Meteor-Z个人播客</title><link>https://liuzechen.top/posts/</link><description>Recent content in Posts on Meteor-Z个人播客</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://liuzechen.top/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>相关终端工具</title><link>https://liuzechen.top/posts/2025-12-24-vim/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://liuzechen.top/posts/2025-12-24-vim/</guid><description>这两天又开始搞Vim，为什么要学Vim?因为我想要装逼（bushi
Vim 下面的比较偏向实战，看别人学的，感觉不错
a: append，表示在后面加一个 shift + a: 移动到行的末尾 d + 一个操作: d3h：往左边删三个字符 dd 删除后，用p复制 cw: 表示删除这个单词，并且进入编辑模式 b:回到上一个字母，然后cw,就可以方便删除字母，然后进入编辑模式 ciw: change in word: 在词中，将这些代码改掉 ci&amp;quot;: change in &amp;ldquo;, 一段话中，将代码&amp;quot;&amp;ldquo;中的所有字符删掉，然后进入编辑模式 yi&amp;rdquo;: yank in &amp;ldquo;,将双引号里面的内容进行复制 f:寻找下一个东西,可以搭配一下内容 df: : 删除到找到下一个:号的内容 shiftv，然后选中几行，然后打出 normal空格，然后输出一些指令，就会对这些指令做出一些相同的操作 v, ctrl + v，visual模式，能够选中很多东西,然后选择 LazyGit</description></item><item><title>国庆-香港澳门旅游（神奇的10月2日）</title><link>https://liuzechen.top/posts/2025-10-06-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%BE%B3%E9%97%A8%E6%97%85%E6%B8%B8%E7%A5%9E%E5%A5%87%E7%9A%8410%E6%9C%882%E6%97%A5/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://liuzechen.top/posts/2025-10-06-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%BE%B3%E9%97%A8%E6%97%85%E6%B8%B8%E7%A5%9E%E5%A5%87%E7%9A%8410%E6%9C%882%E6%97%A5/</guid><description>未完待续
10月1日晚上Hello哥从上海飞到深圳之后，第二天就去了香港旅游，然后三号去了澳门、四号聚餐吃了一点，之后就回去了。其实玩的还是非常开心的。
10月2日：香港旅游 10月2日真是一个神奇的日志，2025年的10月2日我收到了这几个好消息：
公司的实习转正过了，三个月的时间过的真快啊，7月2日来到公司，然后今天已经10月6日了，真的好快 买了最新的iPhone17，二号从香港回来的时候，就火急火燎的出发，到苹果直营店拿到最新的iPhone17，用起来确实舒服 去了香港，坐船去了长洲，然后 值得一提的是：2023年的10月2日也是我打省赛日子，那时候我们队伍拿到了河南省ACM省赛金牌，也是很开心的。
10月3日 澳门旅游 说实话，我觉得澳门旅游是要比香港好的，主要是有以下几点
澳门的车费比香港便宜、澳门的发财车是免费的，而且澳门的巴士只需要6澳元，差不多就是5块多，非常便宜，而香港主要是地铁，按理来说，地铁要便宜的，可惜它是香港的地铁，非常贵。。。 澳门的花费比香港便宜，不仅是交通比较便宜，而且吃的什么的都要比香港便宜（主要是澳门赌场里面吃的是免费的），比如美高梅的珍珠奶茶，真的不错 澳门的人文风情比香港好，香港真的是太挤了，澳门要好很多 来澳门的第一件事情就是去赌场，赌场真的金碧辉煌，真的超级豪华，比网上看的赌场影片更加豪华，</description></item><item><title>封培有感</title><link>https://liuzechen.top/posts/2025-08-03-%E5%B0%81%E5%9F%B9%E6%9C%89%E6%84%9F/</link><pubDate>Sun, 03 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://liuzechen.top/posts/2025-08-03-%E5%B0%81%E5%9F%B9%E6%9C%89%E6%84%9F/</guid><description>2025年7月28日 - 2025年8月1日，校招封培，总体来说，玩的很开心，前几天的培训感觉有点累，上完课后也不太想写代码，就只完善了相关需求。但是最后一晚上的live house，真的不错，现场真的非常热闹，我作为一个设备搬运工，帮忙搬设备，其实还是有点贡献的。
唯一让我焦虑的是校招的硕士率是70%，差不多五个人只有一个是本科，而我也是组内唯一一位本科，所以组内都叫我小孩，我还是很喜欢这个称号的，显得十分亲切，同时也表示跟组内的关系还是很好的。同时，组里面的人因为优秀个人拿到了一个鹅，可能觉得我年龄小，就送我了。😋😋😋。超级开心。
我的同宿舍的舍友也是一位跟我志趣相同的人，给我聊的非常来，而且还是前端，其实跟我岗位差不多，自己也非常幸运能遇到这样的舍友。
除了组员、舍友，自己也认识了挺多同岗位的人，能够认识这么多优秀的人是我的幸运，他们有很多优秀的点让我学习，比如说我们组的优秀个人，答辩的时候真的是滔滔不绝，真的十分佩服，超级羡慕。</description></item><item><title>德州扑克的玩后感</title><link>https://liuzechen.top/posts/2025-07-12-%E5%BE%B7%E5%B7%9E%E6%89%91%E5%85%8B%E7%9A%84%E7%8E%A9%E5%90%8E%E6%84%9F/</link><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://liuzechen.top/posts/2025-07-12-%E5%BE%B7%E5%B7%9E%E6%89%91%E5%85%8B%E7%9A%84%E7%8E%A9%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid><description>昨天，也就是周五，在公司跟同事们玩德州扑克，我是纯萌新，第一次玩德州扑克，但是运气出奇的好，好一次都有two paris（两个对子）甚至是葫芦（三个相同的牌），甚至有两三次都是最后一张牌改变了我的胜负，本来是two paris，结果到后面直接变成葫芦，直接翻牌。最后虽然我虽然是萌新，但是居然赢了同事9块多（一个筹码一分钱，开始时300个筹码，也就是3块钱，最后我成了银行，给别人找钱）。
我从小都吸取老爸的教训，老爸以前赌博输了不少的钱，我记得很深的一次他晚上打麻将，一下子就输了1100多，然后还是继续打，白天的时候赢了800多，但最终也是输了（当时绝对是这个数字，我对这件事记得非常深刻）。
我们虽然玩的是一个筹码一分钱，非常小，但是我每次赢得时候我的心脏都会跳动，非常刺激，这个还是算很小了，要是1块钱、10块钱、100块钱呢？我不敢想象，同事也笑对对我说：虽然你赢了，但是明天你千万别去澳门奥。🤣。赌博真的是抓住了人心里面的弱点，博弈、对抗，还有心理，有的人在这里面倾家荡产，有的人在这里面搞得富得油油，怪不得这么多人会赌博，真的是非常刺激。
妈的，这周五又玩了，赢了21。
不赌怡情，大赌伤身</description></item><item><title>焦虑</title><link>https://liuzechen.top/posts/2025-07-05-%E7%84%A6%E8%99%91/</link><pubDate>Sat, 05 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://liuzechen.top/posts/2025-07-05-%E7%84%A6%E8%99%91/</guid><description>2025年7月2日我正式加入公司，那天刚好是聚会的时间，Android和iOS的1组和2组都参加了，总共40多人，没有情商、什么也不懂的我只会guang guang 吃着烧烤。
在饭局中，无意中听见刚来实习生学历非常高，某985，不仅如此，据我观察，同组的学历都很高，有点学历焦虑了。我仅仅是双非本科，我的导师虽然也是双非，但是技术能力很强（我甚至感觉因为是双非help双非，有这一点加成把我招进来的），有点学历焦虑了，而且技术上，我也不占优势。
在饭局中，感觉同事情商也很高，跟同事们都能打成一片，我只会傻傻的吃饭，因为本身公司也是音乐公司，所以要唱歌，40多人，很多人我都完全不认识，也不敢唱。记得以前，我可喜欢唱歌了，初中、高中、大学的人基本都知道我是歌王，绰号亡灵死歌，唱的非常难听，跑调，但是那时候傻乐乐的贼喜欢。但是在这种场合下，我还是不敢唱，毕竟同事、ld、ld + 1、ld + 2 都在场，真不敢。
成名之作就是追光者，我记得当时因为追光者而喜欢郑爽，还看了她的夏至未至，有股初恋的感觉，但之后事情其实也知道了，她被封杀了，自那以后我再也不追星了，
在公司，我也不敢太说话，感觉自己跟同学还是聊的很开的人，非常热情，但是因为同事的关系，在公司确表现非常沉默，因为我怕说错话之后（很多不是同龄人，导致我说话可能对方也不知道，也不知道谁轻谁重），跟同事闹得很僵的话，就很不好了。
试用期三个月，也不知道能不能过，🤯。
7月12日更新，昨天跟mt和ld都聊了一下，商量了一下实习任务，感觉对于我来说还是很有挑战性的，
还是不散播焦虑了，感觉还是得慢慢适应，不管是技术、还是情商，甚至是衣品，都有很大的提高，💪吧。
在济源理了个头，结果到公司，别人说很商务，导师说非常特务，哈哈，确实得改，月底还有封培，说不定还有妹子呢。</description></item><item><title>我的实习之旅</title><link>https://liuzechen.top/posts/2024-04-05-%E6%88%91%E7%9A%84%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E4%B9%8B%E6%97%85/</link><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://liuzechen.top/posts/2024-04-05-%E6%88%91%E7%9A%84%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E4%B9%8B%E6%97%85/</guid><description>不知不觉，自2024年5月13日到现在，马上就实习一年了，写一篇随笔记录一下
我记得很清楚，大三下找工作的时候，我有且仅有一家公司，也就是腾讯云智oc了，其他的全部挂了，（再次特别感谢马哥&amp;rsquo;收留&amp;rsquo;了我），所以在2024年5月12日下午打完CCPC邀请赛之后，我就坐高铁（那也是我第一次坐高铁）屁颠屁颠来到了武汉，5月13日周一开始我的实习之旅。
腾讯云智实习 这是我第一次实习，一开始还弄了个笑话：在clone代码的时候，下意思先fork了一下仓库，然后再拉取，其实自己本来就是developer的权限了，直接clone下来就好了。🤣，笑死。
好像也并不是那么好笑
那是我最快乐的实习时光了，因为当时除了了我，还有两名实习生，我们三当时坐在一起，因为ld，mt都是在腾讯本部，也就是在深圳，没有人管我，所以当时我们很轻松，也认识了一些好哥们，对比现在，那都是玩的，总之，相对来说，确实很开心
但是本部的ld还有一位也来武汉这边了，教我了挺多道理，也教了我挺多技术，当时ld亲自在我身后，手把手教我使用WinDbg，我都有点害羞了，在大学的时候，都是我教别人，别人很少教我的，记得当时是简单使学习了WinDbg,如何在一个module上打断点，当模块加载之后断住，然后分析代码，虽然我之后没有从事Windows开发方向，但是借此机会，也学习了很多Windows上的东西。秋招面腾讯IEG的时候，面的非常顺章，面了很多Windows相关的问题，都回答出来了，不过因为没有hc，导致二面虽然过了，三面没约就直接挂了，当时面试的时候那个面试官感觉是非常想要我的，哎，呜呜，
网易，滴滴的实习 在结束了腾讯云智的实习之后，我开始了秋招面试，面了很多，但是挂的也很多，其中我先收到了网易互娱的实习转正和滴滴的offer，在网易的时候，感觉自己太差，转正不了，于是就干了一个多月辞职了，然后在家呆了一段时间，去了滴滴实习，结果去了不到一周，我在TME，也就是腾讯音乐的排序offer oc了，所以又辞职了，去了TME。所以说我在网易和滴滴的时间其实是非短暂的，但是遇到了很多不错的人，也收获到了很多。
我在网易的时候的mt跟我同姓，我自认为感觉他是一个话痨（这里没有任何贬义），我感觉我俩说话的时间都比我写代码的时间多（前人的经验也告诉我很多道理。）印象深刻的几句话是：
大学是你们最轻松的一段时间了，等上了班时间就很少了 大四，要么你在学校里面学技术，多学一些技术，要么你可以去外边旅游旅游，别待在宿舍或者家里面，没有学习的氛围。 谈个女朋友，大学里面谈女朋友比较纯粹 火哥（指上面的mt）说的确实不错，上了班感觉时间确实少了很多，要么学技术，要么旅游，别那么焦虑。至于第二点，大学里面认识的npy一双手都数得过来，没有感受到。
时间过着确实很快，当我整理的写下这段话的时候，我已经毕业了，然而npy并没有谈到
腾讯音乐实习 前面的哥们都放弃offer了，然后就轮到我了，因为毕业论文的原因，我只实习了一个月，导师是我的一面面试官，二面是我的ld + 1,（二面的时候感觉自己纯是备胎，虽然是过了，但是也是为了排序，怕前面的人不接offer）。于是我就来到了深圳。
哎，来到深圳，上来就给我一个社会教训，租了个甲醛房，后续去了维权，去了相关服务中心，然后要回了1k1,但是也损失了3k多，哎，随后租了个自如，小了点，只有7平，但是没有甲醛的味道，价格也还行，1k6，于是就住了下来。
来到这里，压力瞬间增加了很多，因为我是iOS的零基础，所以我要画很长时间去学习，几乎每天都是9点多才走，这不，刚好和前面的照应上了，属于自己的时间少了很多。，但是也学了很多，原来在云智的时候，135晨会我都觉得多，因为不知道汇报什么，这边天天晨会，所以压力很大，但是后面还是适应了（是不是搞iOS的适应力都很强？），哎，如今为了毕业论文，离职了，倒是也放松了一下，正式入职的时候，可能就要调整调整了。
这里说搞iOS的适应力都很强是因为Xcode太傻逼了
实习的时候认识了很多人，我每次离职的时候，都会不自觉流泪，因为他们都是跟一样，都是搞程序的，算是志同道合的人了，相比于亲戚来说，聊得点更多，共同点更多，可能以后真的没有时间去见面了，所以说有些😭，哎，人生亦是如此，都是在不断地相见与离别。
总结一下，在实习的时候，我很焦虑，不知道以后的道路，但是我的各个导师，我认识的人都对我说，别管外界，做好自己就好，不要焦虑，因为你只能改变你自己，不能改变外界。做好自己就好了。希望我以后的程序员生涯是如此、人生道路亦是如此。</description></item><item><title>找实习要注意什么</title><link>https://liuzechen.top/posts/2025-03-23-%E6%89%BE%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E8%A6%81%E6%B3%A8%E6%84%8F%E4%BB%80%E4%B9%88/</link><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://liuzechen.top/posts/2025-03-23-%E6%89%BE%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E8%A6%81%E6%B3%A8%E6%84%8F%E4%BB%80%E4%B9%88/</guid><description>现在学弟们都开始找实习了，遂根据我的找实习的经历，写一篇关于找实习的文章 当然，以下更多是关于计算机专业的。其他专业也可以参考参考 以下内容纯属个人见解，仅仅是希望给大家提供一份帮助，如果有不同意见，欢迎一起讨论。 投递相关 定要海投，对于大部分来说（尤其像我一样，四非学历），不是想去哪一个公司就去哪一个公司的，面试的时候有很大的除技术之外的运气成分，所以一定要海投，要所有的公司都要投递一遍，可以打开Boss直聘这样的软件，然后猛猛投递，有面试的话，就开始面试，面过了再选。
在水群的过程中，我发现学弟投递简历的时候更想要投递小厂，对大厂比较畏惧，可能是因为技术难度等方面有点高，所以说畏惧投递大厂。但是，大厂之所以是大厂，不光是因为薪资待遇比小厂的要好，更重要的是大，他招的人多啊，招收的人多代表有更多的机会，而且很多厂是可以面挂重新捞人的，所以说，这个不要担心。
面试流程 一般互联网公司是（2 或者 3 + 1面，也就是2到3次技术面 + 1次hr面
网上投递： 主要是官网和内推 官网：直接在各大厂的官网上投递，如果不知道什么公司可投，可以看牛客上别人投递的公司 内推：找别人的内推码，填上去，虽然可能用处不大，但是肯呢个还是有一点作用。（最主要的是你进公司了，内推你的人有米赚（bushi. 技术面： 对于一面来说，大概率是你面试的组的一个员工来面试，相对来说，面试的时候，比较简单，侧重于面试的计算机八股 + 基础知识，只要准备好，过的概率还是非常高的 二面大概率是你的ld了，也就是这个组的组长，面试的时候侧重于你的项目水平，要求更高，对于项目方面一定要准备好，我在二面翻车的几率非常高，几乎都是二面挂的 如果有三面，那么可能是你的+2，在我的面试情况中，跟二面的相关内容是差不多的，好好准备就行了。 当然，以上是大概率，也有可能不是，比如对我来说，有一次面试一面二面是同一个人，还有一次一面是我的导师，二面就是我的+2了（ld的ld）。 hr面： 基本就是问你的个人情况，基本问题不大，如果你在hr面挂了，可能就是因为被排序，有人面的比你更好所以挂了。 必要技能 技术 众所周知，面试的时候，虽然有一部分运气因素之外，但是最重要的还是自己的技术水平，以我为例，实习和校招的面试的时候，因为我的岗位不同，所以考察了一下内容
计算机网络/操作系统 这些就比较多，具体可以看各大博主整理的相关资料。 各个语言的基础知识，： 如C++中的虚函数表，sizeof一个类是多大，inline是干什么的。这些基础问题 如果是其他的Java语言，也有对应的面试题 项目： 你的项目的效果是什么，为什么选择这个项目，有什么量化指标，你在做这个项目中遇到了什么问题，这个问题你是怎么解决的。 根据你选择的岗位不同，可能考察的也会有所不同 比如我在面试的时候，考察过Windows相关的知识点，比如说COM编程，MFC，DLL相关,Dump文件，WinDbg调试相关，也考察过汇编，读相关汇编，然后看这段代码的意思等问题。如果是其他岗位，可能就没有这些问题。 算法题 其实大部分厂的算法题不是那么难，认真准备还是能写出来的，其主要出的都是链表题，主要是leetcode上面的hot100题目，在面试前最起码都过一遍，最好是能功利一点，能&amp;rsquo;背&amp;rsquo;下来，这个背是加引号的背，因为面试的时候紧张 + 时间短，不像打acm一样，有五个小时的时间，这个时间很短的，所以要看到题目，就能直接写出来是最好的。 另外，笔者自己是打acm的，一般是用C++写题，这时候很多ap(acm批，简称ap)就喜欢#define &amp;lt;bits/stdc++.h&amp;gt; 然后直接 using namespace std; 我认为这个在面试的时候，是非常不好的，因为面试官没有打过算法竞赛，而且会看你除了算法题写的对不对，还有你在写算法题的时候的工程化，规范化。按照写工程的思路去写算法题。 不要使用万能头文件和using namespace std; 写代码的时候要有缩进，要规划化。 代码命名要更加的准确，起一个int类型的名称的时候int size 都比 int a 这样的命名好。 题外话：我第一段实习结束的时候，我问了我的导师（也就是我一面面试官），为什么当时把我招进来，他说：看你在大学的时候打了这么多比赛，拿了挺多奖，面试的时候代码写的也挺好的，所以就要你了，泪目，这是我大三下找实习中为数不多的面试中唯一过的面试，然后就去实习了。
沟通能力 面试本质上就是沟通。是你选择这家公司，然后公司选择了你，是一个双向选择的过程。如果你的技术很好，那么在面试的时候无法表达，无法将你想要表达的信息传递给面试官，面试官觉得驴唇不对马嘴，也是不行的，这是我面试的时候，某一个面试官在我知乎上留的相关言论，也作证了这个观点，同样，在工作的时候，沟通能力也是非常有必要的，如何正确表达，是非常重要的。对此我觉得有以下建议：
面对一道问题的时候，自己将要表达的内容说出来，然后看相关内容是否流畅，是否清晰，能否正确表达出来。因为有心里面想的，说出口可能就出错了，这个要在面试前好好准备 专业术语一定要表达清楚，以我为例，有一次私钥和公钥这些专业术语就没记住，其实自己是知道的，但是面试的时候可能会突然紧张，突然就忘记了，所以这个也要好好准备。 一定要流畅表达，可能面试官是不懂你这个的，但是可以通过的你的表达，看你是否是真的掌握这个，（自己掌握的和心虚的还是有差别的，（其实就是唬住面试官。 题外话：我自己的沟通水平简直是一tuo,很多东西也无法表达清楚，可能这篇文章也是如此qwq，实习结束的时候，ld也对我语重心长的说在以后得职业生涯中，提高提高自己的沟通能力，真的泪目┭┮﹏┭┮。
面试成功的因素不光有以上原因，可能还有对应的运气成分，面试失败不要紧，从面试中吸取教训，多复盘，多面试，好好准备下一次面试。
其他话术 面试的时候有很多话术，比如说你能否马上到岗实习，能实习多长时间，对于这个，要尽量答应对方的要求，比如说实习六个月，你就说实习六个月以上，即使你不能实习六个月以上，你也要说，你要确保你先过这个面试，然后再选，虽然有点不仁道，但是确实这样的。一定要确保你面试过了，将主动权掌握在自己的手上，然后再选。</description></item><item><title>计算机大一新生入门指南 先輩の最強発言</title><link>https://liuzechen.top/posts/2024-08-24-%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E5%A4%A7%E4%B8%80%E6%96%B0%E7%94%9F%E5%85%A5%E9%97%A8%E6%8C%87%E5%8D%97-%E5%85%88%E8%BC%A9%E3%81%AE%E6%9C%80%E5%BC%B7%E7%99%BA%E8%A8%80/</link><pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://liuzechen.top/posts/2024-08-24-%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E5%A4%A7%E4%B8%80%E6%96%B0%E7%94%9F%E5%85%A5%E9%97%A8%E6%8C%87%E5%8D%97-%E5%85%88%E8%BC%A9%E3%81%AE%E6%9C%80%E5%BC%B7%E7%99%BA%E8%A8%80/</guid><description>临近2024年新生大一开学，已经大四的我想写一篇送给大一新生入学前和入学之后学习编程的文章（蹭流量罢了）
如何解决问题 到了大学，信息没有高中那么闭塞，你可以通过任何方法区解决你手上的问题，其中最牛逼的伙伴是：史上最牛逼的搜索引擎：谷歌搜索！地址是：https://www.google.com 什么？你不知道怎么上，坏了，我也不知道（
不管怎么样，一定要登上这个网站，代替某些搜索引擎，他的搜索效率是非常高的，在这边上面搜索很多情况下都可以解答，如果上不了google,可以使用bing代替进行搜搜，总之，不要使用xx搜索引擎。
如何搜索 不会搜索是不行的，google搜索毕竟是国外网站，如果说你搜索中文搜索不出来，可能出现偏差，那么可以使用英文搜索，可以先使用翻译软件（非常强大的翻译软件：https://www.deepl.com/translator），翻译能力非常强，翻译出来的东西贴到google上，立马就能出结果，在搜索中，下面这个网站的专业程度是非常高的（我很多问题都在这个网站上找到答案）
Stack Overflow - Where Developers Learn, Share, &amp;amp; Build Careers Stack Overflow的专业程度非常高，很多问题都有解答，因为是英文的缘故，可以翻译成中文，我使用的插件是：https://immersivetranslate.com/zh-Hans/，可以一键中英文翻译，非常不错。
更新：我非常建议大家使用大模型去搜索和解题，他会给你一个&amp;quot;引子&amp;quot;，照着这个线索去搜索下去，比如目前最简单的C语言问题，估计直接复制粘贴到ChatGPT这样的大模型中就会有对应的错误提示和更改后的代码。
提问的艺术 如果你上述方式（问Google等搜索引擎）等解决不了，你可以问你身边的人或者群友，但是你可能需要提问的艺术：请谨记下列的几条建议，对于大学中学习是非常重要的。
在询问之前要在网络上进行搜索相关的问题，看自己能不能解决掉 SSCCE: Short, Self Contained, Compilable, Example：代码要简短，并且可以完整运行 将代码粘贴到相关网站(在线剪贴板)上进行发送，相关信息也要发送，不要使用手机拍照，不要进行截图 告知相关平台，并且如果有错误信息，也应该贴出来 这个是非常非常重要的！！ 毕竟每一个人的时间都是宝贵的。
举个知乎例子：问题链接：大佬们编程一直是这样吗？？，这个问题已经很好的表明了如何去学习，如何去提问了，（这就是先天编程圣体）
竞赛 大学生高质量竞赛还不少，比如说ACM或者CTF，但是这些竞赛你都需要投入大量的精力和时间去学习，而且你要长时间投入到其中，而且竞赛甚至是高投入低回报的竞赛，我觉可以在大一的时候了解一下其中是干什么的，权衡一下利弊，看是否是真正的喜欢，然后再决定，当然，如果说如果是ppt大赛，我建议就不要参赛了，浪费时间，并且没有收获。
学习资料 首先：编程是一门很注重实践的课程，你需要拿起你的键盘，敲一敲键盘，去写相关的代码。
对于新手来说，我认为看视频还是比较好的学习方法，但是视频的信息量很小，他讲了半天还不如你写代码，然后实践一下呢，所以对于刚入门的同学来说，我觉得看别人的视频还是不错（这里我就不推荐了，我记得我入门的时候是看比毕向东的Java入门，但是已经很长时间了，这里就不推荐了），可以去B站搜基础视频。
之后就可以看书，我的方向是C++客户端方向（俗称糊图UI仔），我看的书籍也不是很多，以下是我看过的，觉得不错的书籍：
深入理解操作系统(csapp)：入门书籍，相当于一本目录，非常不错 Windows核心编程： （mt推荐给我看的，我觉得不错，讲授Windows相关的开发知识） 程序员的自我修养(链接，装载和库)：书如其名，链接，装载相关 操作系统导论：讲述虚拟化、并发和持久性三个方面的，很不错 网站 希望这些网站能够帮到你：
Google 搜索网站 Stack Overflow - Where Developers Learn, Share, &amp;amp; Build Careers 高质量编程回答网站 DeepL翻译：全世界最准确的翻译 翻译网站，可以在这上面翻译，然后放到搜索网站上搜索 cppreference.com C++相关的知识 GitHub 全球最大同性交友网站 MeteorZ （我的知乎，（夹带私货） 在线剪贴板 剪贴网站，分享代码用的 工具 学习编程，肯定要有对应的编译器和编辑器等，以下的工具都是免费的，请不要发冤枉钱！并且我还会附上地址，要从网址上下载对应的软件，以防上当受骗</description></item></channel></rss>