<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>感悟 on Meteor-Z个人播客</title><link>https://liuzechen.top/categories/%E6%84%9F%E6%82%9F/</link><description>Recent content in 感悟 on Meteor-Z个人播客</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 05 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://liuzechen.top/categories/%E6%84%9F%E6%82%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>我的实习之旅</title><link>https://liuzechen.top/posts/2024-04-05-%E6%88%91%E7%9A%84%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E4%B9%8B%E6%97%85/</link><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://liuzechen.top/posts/2024-04-05-%E6%88%91%E7%9A%84%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E4%B9%8B%E6%97%85/</guid><description>不知不觉，自2024年5月13日到现在，马上就实习一年了，写一篇随笔记录一下
我记得很清楚，大三下找工作的时候，我有且仅有一家公司，也就是腾讯云智oc了，其他的全部挂了，（再次特别感谢马哥&amp;rsquo;收留&amp;rsquo;了我），所以在2024年5月12日下午打完CCPC邀请赛之后，我就坐高铁（那也是我第一次坐高铁）屁颠屁颠来到了武汉，5月13日周一开始我的实习之旅。
腾讯云智实习 这是我第一次实习，一开始还弄了个笑话：在clone代码的时候，下意思先fork了一下仓库，然后再拉取，其实自己本来就是developer的权限了，直接clone下来就好了。🤣，笑死。
好像也并不是那么好笑
那是我最快乐的实习时光了，因为当时除了了我，还有两名实习生，我们三当时坐在一起，因为ld，mt都是在腾讯本部，也就是在深圳，没有人管我，所以当时我们很轻松，也认识了一些好哥们，对比现在，那都是玩的，总之，相对来说，确实很开心
但是本部的ld还有一位也来武汉这边了，教我了挺多道理，也教了我挺多技术，当时ld亲自在我身后，手把手教我使用WinDbg，我都有点害羞了，在大学的时候，都是我教别人，别人很少教我的，记得当时是简单使学习了WinDbg,如何在一个module上打断点，当模块加载之后断住，然后分析代码，虽然我之后没有从事Windows开发方向，但是借此机会，也学习了很多Windows上的东西。秋招面腾讯IEG的时候，面的非常顺章，面了很多Windows相关的问题，都回答出来了，不过因为没有hc，导致二面虽然过了，三面没约就直接挂了，当时面试的时候那个面试官感觉是非常想要我的，哎，呜呜，
网易，滴滴的实习 在结束了腾讯云智的实习之后，我开始了秋招面试，面了很多，但是挂的也很多，其中我先收到了网易互娱的实习转正和滴滴的offer，在网易的时候，感觉自己太差，转正不了，于是就干了一个多月辞职了，然后在家呆了一段时间，去了滴滴实习，结果去了不到一周，我在TME，也就是腾讯音乐的排序offer oc了，所以又辞职了，去了TME。所以说我在网易和滴滴的时间其实是非短暂的，但是遇到了很多不错的人，也收获到了很多。
我在网易的时候的mt跟我同姓，我自认为感觉他是一个话痨（这里没有任何贬义），我感觉我俩说话的时间都比我写代码的时间多（前人的经验也告诉我很多道理。）印象深刻的几句话是：
大学是你们最轻松的一段时间了，等上了班时间就很少了 大四，要么你在学校里面学技术，多学一些技术，要么你可以去外边旅游旅游，别待在宿舍或者家里面，没有学习的氛围。 谈个女朋友，大学里面谈女朋友比较纯粹 火哥（指上面的mt）说的确实不错，上了班感觉时间确实少了很多，要么学技术，要么旅游，别那么焦虑。至于第二点，大学里面认识的npy一双手都数得过来，没有感受到。
时间过着确实很快，当我整理的写下这段话的时候，我已经毕业了，然而npy并没有谈到
腾讯音乐实习 前面的哥们都放弃offer了，然后就轮到我了，因为毕业论文的原因，我只实习了一个月，导师是我的一面面试官，二面是我的ld + 1,（二面的时候感觉自己纯是备胎，虽然是过了，但是也是为了排序，怕前面的人不接offer）。于是我就来到了深圳。
哎，来到深圳，上来就给我一个社会教训，租了个甲醛房，后续去了维权，去了相关服务中心，然后要回了1k1,但是也损失了3k多，哎，随后租了个自如，小了点，只有7平，但是没有甲醛的味道，价格也还行，1k6，于是就住了下来。
来到这里，压力瞬间增加了很多，因为我是iOS的零基础，所以我要画很长时间去学习，几乎每天都是9点多才走，这不，刚好和前面的照应上了，属于自己的时间少了很多。，但是也学了很多，原来在云智的时候，135晨会我都觉得多，因为不知道汇报什么，这边天天晨会，所以压力很大，但是后面还是适应了（是不是搞iOS的适应力都很强？），哎，如今为了毕业论文，离职了，倒是也放松了一下，正式入职的时候，可能就要调整调整了。
这里说搞iOS的适应力都很强是因为Xcode太傻逼了
实习的时候认识了很多人，我每次离职的时候，都会不自觉流泪，因为他们都是跟一样，都是搞程序的，算是志同道合的人了，相比于亲戚来说，聊得点更多，共同点更多，可能以后真的没有时间去见面了，所以说有些😭，哎，人生亦是如此，都是在不断地相见与离别。
总结一下，在实习的时候，我很焦虑，不知道以后的道路，但是我的各个导师，我认识的人都对我说，别管外界，做好自己就好，不要焦虑，因为你只能改变你自己，不能改变外界。做好自己就好了。希望我以后的程序员生涯是如此、人生道路亦是如此。</description></item></channel></rss>