<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>计算机入门 on Meteor-Z个人播客</title><link>https://liuzechen.top/tags/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E5%85%A5%E9%97%A8/</link><description>Recent content in 计算机入门 on Meteor-Z个人播客</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://liuzechen.top/tags/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E5%85%A5%E9%97%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>计算机大一新生入门指南 先輩の最強発言</title><link>https://liuzechen.top/posts/2024-08-24-%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E5%A4%A7%E4%B8%80%E6%96%B0%E7%94%9F%E5%85%A5%E9%97%A8%E6%8C%87%E5%8D%97-%E5%85%88%E8%BC%A9%E3%81%AE%E6%9C%80%E5%BC%B7%E7%99%BA%E8%A8%80/</link><pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://liuzechen.top/posts/2024-08-24-%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E5%A4%A7%E4%B8%80%E6%96%B0%E7%94%9F%E5%85%A5%E9%97%A8%E6%8C%87%E5%8D%97-%E5%85%88%E8%BC%A9%E3%81%AE%E6%9C%80%E5%BC%B7%E7%99%BA%E8%A8%80/</guid><description>临近2024年新生大一开学，已经大四的我想写一篇送给大一新生入学前和入学之后学习编程的文章（蹭流量罢了）
本篇文章会不定期更新。希望对你有所帮助
如何解决问题 到了大学，信息没有高中那么闭塞，你可以通过任何方法区解决你手上的问题，其中最牛逼的伙伴是：史上最牛逼的搜索引擎：谷歌搜索！地址是：https://www.google.com 什么？你不知道怎么上，坏了，我也不知道（
不管怎么样，一定要登上这个网站，代替某些搜索引擎，他的搜索效率是非常高的，在这边上面搜索很多情况下都可以解答，如果上不了google,可以使用bing代替进行搜搜，总之，不要使用xx搜索引擎。
如何搜索 不会搜索是不行的，google搜索毕竟是国外网站，如果说你搜索中文搜索不出来，可能出现偏差，那么可以使用英文搜索，可以先使用翻译软件（非常强大的翻译软件：https://www.deepl.com/translator），翻译能力非常强，翻译出来的东西贴到google上，立马就能出结果，在搜索中，下面这个网站的专业程度是非常高的（我很多问题都在这个网站上找到答案）
Stack Overflow - Where Developers Learn, Share, &amp;amp; Build Careers Stack Overflow的专业程度非常高，很多问题都有解答，因为是英文的缘故，可以翻译成中文，我使用的插件是：https://immersivetranslate.com/zh-Hans/，可以一键中英文翻译，非常不错。
更新：我非常建议大家使用大模型去搜索和解题，他会给你一个&amp;quot;引子&amp;quot;，照着这个线索去搜索下去，比如目前最简单的C语言问题，估计直接复制粘贴到ChatGPT这样的大模型中就会有对应的错误提示和更改后的代码。
提问的艺术 如果你上述方式（问Google等搜索引擎）等解决不了，你可以问你身边的人或者群友，但是你可能需要提问的艺术：请谨记下列的几条建议，对于大学中学习是非常重要的。
在询问之前要在网络上进行搜索相关的问题，看自己能不能解决掉 SSCCE: Short, Self Contained, Compilable, Example：代码要简短，并且可以完整运行 将代码粘贴到相关网站(在线剪贴板)上进行发送，相关信息也要发送，不要使用手机拍照，不要进行截图 告知相关平台，并且如果有错误信息，也应该贴出来 这个是非常非常重要的！！ 毕竟每一个人的时间都是宝贵的。
举个知乎例子：问题链接：大佬们编程一直是这样吗？？，这个问题已经很好的表明了如何去学习，如何去提问了，（这就是先天编程圣体）
竞赛 大学生高质量竞赛还不少，比如说ACM或者CTF，但是这些竞赛你都需要投入大量的精力和时间去学习，而且你要长时间投入到其中，而且竞赛甚至是高投入低回报的竞赛，我觉可以在大一的时候了解一下其中是干什么的，权衡一下利弊，看是否是真正的喜欢，然后再决定，当然，如果说如果是ppt大赛，我建议就不要参赛了，浪费时间，并且没有收获。
学习资料 首先：编程是一门很注重实践的课程，你需要拿起你的键盘，敲一敲键盘，去写相关的代码。
对于新手来说，我认为看视频还是比较好的学习方法，但是视频的信息量很小，他讲了半天还不如你写代码，然后实践一下呢，所以对于刚入门的同学来说，我觉得看别人的视频还是不错（这里我就不推荐了，我记得我入门的时候是看比毕向东的Java入门，但是已经很长时间了，这里就不推荐了），可以去B站搜基础视频。
之后就可以看书，我的方向是C++客户端方向（俗称糊图UI仔），我看的书籍也不是很多，以下是我看过的，觉得不错的书籍：
深入理解操作系统(csapp)：入门书籍，相当于一本目录，非常不错 Windows核心编程： （mt推荐给我看的，我觉得不错，讲授Windows相关的开发知识） 程序员的自我修养(链接，装载和库)：书如其名，链接，装载相关 操作系统导论：讲述虚拟化、并发和持久性三个方面的，很不错 网站 希望这些网站能够帮到你：
Google 搜索网站 Stack Overflow - Where Developers Learn, Share, &amp;amp; Build Careers 高质量编程回答网站 DeepL翻译：全世界最准确的翻译 翻译网站，可以在这上面翻译，然后放到搜索网站上搜索 cppreference.com C++相关的知识 GitHub 全球最大同性交友网站 MeteorZ （我的知乎，（夹带私货） 在线剪贴板 剪贴网站，分享代码用的 工具 学习编程，肯定要有对应的编译器和编辑器等，以下的工具都是免费的，请不要发冤枉钱！并且我还会附上地址，要从网址上下载对应的软件，以防上当受骗</description></item></channel></rss>